\subsection{Beschrijving van constraints}

\textbf{Geef een duidelijke beschrijving van de constraints die niet in het diagram kunnen worden weergegeven.} \\

\begin{itemize}

\item De volgende constraints zijn geconstateerd op het voorgaand gerealiseerde CDM van de Odisee database. Voor iedere tabel zijn de afzonderlijke constraints beschreven.

\item Purchase: 
Purchase\_Date mag niet in de toekomst liggen. Dit is een logische constraint, een klant kan simpelweg niet in de toekomst een product kopen.
Price mag niet negatief zijn. Een prijs mag minimaal 0 zijn, niet negatief.

\item Movie:
Duration kan niet negatief zijn. Een film kan niet korter dan 0 minuten duren.
Default\_price mag niet negatief zijn. Een prijs mag minimaal 0 zijn.

\item Review: 
Review\_date mag niet in de toekomst liggen. De review datum is altijd vandaag of een datum in het verleden.

\item Category:
Score is een waarde tussen 1 en 10. Er wordt gebruik gemaakt van een beoordelingsschaal tussen 1 en 10.

\item User\_Subscription:
Monthly\_fee mag niet negatief zijn. Het is niet de bedoeling dat een klant kan geen geld krijgen bij het afnemen van een abonnement.

\item Subscription:
Monthly\_fee mag niet negatief zijn. Zelfde als bij User\_Subscription.
Discount\_percentage is een waarde tussen 0 en 100. De korting ligt altijd tussen 0 en 100 procent.

\item Invoice:
Subtotal mag niet negatief zijn. 
Total\_price mag niet negatief zijn.

We gaan er van uit dat er voorlopig (nog) geen verrekeningen plaatsvinden waardoor negatieve bedragen uiteindelijk niet mogelijk zijn. Beide waarden moeten dus positief zijn.

\item User:
E-mailaddress moet een apestaartje bevatten. Om aan de syntax van een e-mailadres te voldoen moet er een apestaartje in het adres zitten.
Gender moet M of F zijn. Een gebruiker kan enkel man of vrouw zijn.
Birthdate moet in het verleden liggen. Een gebruiker moet een geboortedatum in het verleden hebben liggen. In de toekomst is niet mogelijk.

\item Person: 
Gender moet M of F zijn. Zie User.
Person\_type kan alleen maar Cast\_Member of Director zijn. Voorlopig zijn er enkel nog Cast\_Member en Director vastgesteld binnen de Odisee applicatie. Dit kan later gemakkelijk uitgebreid worden door een subtype toe te voegen voor een nieuw type Person.

\item Review:
Average\_score moet tussen 1 en 10 liggen. Zelfde als bij Category.

\item Business rule: 
Average\_score in Review wordt enkel berekend wanneer de categoriëen Plot, Acting en Cinematography of Music and Sound een score hebben. Wanneer deze categoriëen een beoordeling hebben kan er pas een review geplaatst worden.
\end{itemize}